【抗爆MON納米iPhone】抗爆納米液態屏幕保護 實機槌仔測試扑極都唔花

現在的手機價值不菲，做足保護不可少，標榜9H破度的玻璃貼大受歡迎。Gadget Guy就找來了最新來港、聲稱是世上首款納米液態屏幕保護產品的Glass X，不是一塊芒貼，而是滴幾滴液體再跟足步驟做，一樣可以有9H抗刮抗爆的效果。納米技術這些新科技特別要小心看待，為了客觀測試這款新產品的效能，我們找來了兩部iPhone 6s實機和特製的槌仔機，看看液態保護是否能抵擋得住這次實機實扑測試了。

Glass X包裝盒內有兩支溶液，使用時保險起見，最好先關機。先用藍色的滴在屏幕邊位，用布將液體塗滿整個屏幕面，再用打圈手勢打磨至起霧效果。然後就要用風筒加熱，1500W的風筒用最慢速熱風平均吹機面，大約2分鐘就可以。最後再用另一支橙色的噴霧，噴6次左右噴滿屏幕表面，揮發後抹乾。兩支溶液足夠數次使用，說明書建議最少重複多次保護，整個步驟重複2次，大概需時20分鐘。做好保護後，肉眼看不出任何分別，而觸感上亦感受不到厚度，反而是做了保護後更加順滑。

用特製的槌仔機測試，我們用尖頭的一邊敲打手機。沒有做保護的一部，在重擊兩次後便告爆芒。惟始終不是專業的實驗室測試，有可能存在各種誤差，例如打擊點的些微差異或者槌仔的力度也難以做到百分百相同。為測試保護強度，我們繼續對保護了的手機進行測試，大約敲打了20多次，屏幕也完好無損，目測甚至連花痕也看不到。

原理上Glass X用上了石英提煉的原料，可以填補玻璃上面極微細的空隙，從而加強玻璃屏幕的韌性和強度。除了抗刮抗爆之外，還有抗菌功效，用了Glass X感覺像新機的屏幕，比較光滑和不易印上指紋。基本上是永久保護，做完保護後，藍色那支不需要定時補塗，覺得屏幕不夠光滑時可補噴黃色那支。

總括實試結果，這款液態保護產品保護能力的確出色，而且沒有任何厚度，不放心的話可再用芒貼。300多元的售價也值得一用。只是工序過程比較繁複費時。

優點：保護效果出色、沒有任何厚度、防爆防花防刮防指紋、可再加保護殼
缺點：工序繁複
售價：$318（可使用於3-4部電話）
網址：

用了真機、真槌仔實扑實試（蘋果日報）

包裝上寫明能達9H硬度。(蘋果日報)

包有兩支溶液、可供3-4部電話使用。(蘋果日報)

做了保護的iPhone 6s經約20次重擊後仍未見花紋。(蘋果日報)

沒有做保護的iPhone 6s在尖頭槌重擊2次後爆芒。(蘋果日報)

宜家納米啲技術真係發展得好快
乜野都防到

本身見佢300幾蚊 咁撚貴
後尾見到佢原來用到係4部手機
圍番都係80幾蚊一條友
又好似幾抵屌

個 mon 唔爆，衝擊力入面承受

如果係掂ge又幾抵
D玻璃貼成日都係側面開始爛，仲要貴

呢樣真
宜家啲mon貼真心雞
仲有啲人有時hea9咁貼
好易玩完又要換

唔係等於颱風時玻璃黐膠紙？

用啲沙試下磨下

淘寶20蚊支 汽車鍍膜, 唔想踢爆

要試過先知
一直都對納米呢樣野好有興趣
以前納米都係講緊咩件衫可以防水 滴啲水上去件衫 可以唔濕水就變成一滴一滴咁 細個覺得好神奇
宜家佢話做到防爆 想試下咩效果

掂嘅又幾抵
邊度有得買先但係

鍍膜防爆mon?

能量唔會消失，總要去咗第二度

[url]
[/url]

幾年前已經有

On9
睇清楚條片先
冇搽個部機，個搥仔係一野中mon邊
另一部一直都係mon中心

納米係長度單位

只有兩個可能性:
1) 個膜硬到痴線，又唔脆，所有力直接傳比個電話
-> 但係咁就有可能令個電話玻璃爆，個膜都未爆

2) 個膜完全吸收左D動能，變成熱能
-> 好似海綿咁，會輕微變型同回彈，吸收動能，咁就做到佢demo個效果

玻璃貼淘寶都係$20-30 2/3塊
買來自己貼好簡單

心水清呀巴打

明明邊位最唔受力

物理

其實所謂納米噱頭，化學結構SiO2 已經係細過納米，無謂踢爆
所謂液態屏幕 成分同一支汽車玻璃鍍膜一樣SiO2 ，你話暴利唔暴利?
另外條片測試好有問題

content farm

一定唔玩呢D野

想保護mon 𣎴如去日本出elecom出既厚身膠貼。軟既膠 先係有效吸收撞擊力。會考physics都有教。防撞，硬鬥硬一定死

唔洗日本.. 華強都有

其實你知唔知咩係納米⋯講到好似係一樣嘢咁